\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Ilmenau}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Sven Joergens, Lukas Cremer}
\title{Seminar: Blockchain und Smart Contracts}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
\institute{Emrald Risk Consulting GmbH} 
\date{\today} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Client Server}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/cs.png} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
 \begin{itemize}
     \item  single point of failure				%ITEMS
     \item  zentrale Verwaltung
%     \item 
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
%Begriffe: Client, Server
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Peer to Peer Netzwerk}
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/p2p.png}
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
 \begin{itemize}
     \item Knoten sind gleichberechtigt
     \item hohere Ausfallsicherheit
%     \item 
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
%Begriffe: Peer, Knoten (Node)
\end{frame}


\begin{frame}							
\frametitle{ECDSA Keypair generation}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/ECDSA_keypair.jpg} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
 \begin{itemize}
     \item Private Key ist eine zufällige große Zahl	
     \item der Public Key wird aus dem Private Key generiert
     
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
%egriffe: private key, public key
\end{frame}


\begin{frame}							
\frametitle{ECDSA Signatur}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/ECDSA_sign.jpg} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
 
Die Signatur einer Nachricht kann mittels des Private Key erstellt werden	
    
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{ECDSA Verifikation}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/ECDSA_verify.jpg} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
 Die Signatur einer Nachricht kann mittels des Public Key überprüft werden
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Hashfunktionen}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/Hash.jpeg} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
  \begin{itemize}
     \item Input beliebiger Länge	
     \item Output feste Länge
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Merkle-Damgård-Konstruktion}		%TITEL

     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/merkledamgard.jpg} %BILD
 

\end{frame}


\begin{frame}							
\frametitle{Bitcoin Adresse}		%TITEL
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{img/KeytoAddr.png} 
\end{center}
\end{frame}



\begin{frame}							
\frametitle{Bitcoin Transaktion}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/BC_Trans.png} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
  \begin{itemize}
     \item Tranaktionen haben beliebig viele Inputs und Outputs	
     \item Jeder Input zeigt auf einen vorherigen Output
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Bitcoin Transaktion}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/change-address-diagram.png} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.4\textwidth}
  \begin{itemize}
     \item Es wird immer der komplette Betrag ausgegeben
     \item Überschüssige Inputs werden an eine Change-Adresse zurück gezahlt
     \item Die Differenz zwischen Input und Output ist die transaction fee
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Merkle-tree}		%TITEL
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\textwidth} 
    \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{img/merkle_basic.png} %BILD
     \end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.3\textwidth}
  \begin{itemize}
     \item Input beliebiger Länge	
     \item Output feste Länge
   \end{itemize}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Die Bitcoin Blockchain}		%TITEL
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{img/bitcoin_blockchain.png} 
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}							
\frametitle{Energieverbrauch Mining}		%TITEL
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{img/power.png} 
\end{center}
\end{frame}






\end{document}




